Dans un collège, $162$ élèves sont inscrits en 6\ieme.
\begin{enumerate}
  \item Combien peut-on former d'équipes de basket de $5$ élèves~? 
  
  Dans ce cas, combien d'élèves ne jouent pas au basket~?
  \item Combien peut-on former d'équipes de rugby de $15$ élèves~? 
  
  Combien en manque-t-il pour former une équipe supplémentaire~?
  \item En fait, il n'y a que les garçons qui jouent au rugby. On a
        constitué $5$ équipes complètes et il reste $7$ garçons. Compare le nombre
        de garçons et le nombre de filles en 6\ieme\ de ce collège.
\end{enumerate}